
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/linked_lists/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/linked_lists/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
        \section{Estructuras autoreferenciadas}
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Estructuras autoreferenciadas}
        \begin{block}{}
            Una estructura autoreferenciada contiene un puntero que apunta a una estructura del mismo tipo de estructura:
        \end{block}
        
        
        
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{struct_auto_ref.c}
        
        
        Esta estructura tiene dos miembros, el miembro entero "data" es quien almacena la información útil del nodo y el miembro puntero p\_next que apunta a una estructura del tipo node y es por esto que se las conoce como estructuras autoreferenciadas.
        
        
    \end{frame}

    \section{Listas simplemente enlazadas}
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Listas simplemente enlazadas: introducción}
        
        \begin{block}{}
Una lista enlazada es una colección lineal de estructuras autoreferenciadas conectadas entre si mediante enlaces de punteros.\\
        \end{block}
        
Consideraciones:

\begin{itemize}
    \item Se tiene acceso a la lista mediante un puntero al primer nodo de la lista
    
     \item Para marcar el fin de una lista, el apuntador de enlace del último nodo, debe apuntar a NULL.
    
    \item Un nodo puede almacenar datos de cualquier tipo, esto incluye a otras estructuras. 
        
          \item La implementación de listas dinámicas es particularmente útil cuando no se conoce previamente la cantidad de datos a ser almacenados en la estructura
        
        \item El número de nodos que conforma una lista puede variar en tiempo de ejecución, es decir, pueden crearse y destruirse nodos a demanda
        
        \item Normalmente, los nodos de la listas enlazadas no están almacenados en memoria de forma contigua \footnote{Recordar que los arreglos si. Es por esto que se puede utilizar aritmética de punteros para recorrerlos.}. Sin embargo, los nodos de una lista pueden ser recorridos de forma contigua.
        
\end{itemize}

    \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.4]{linked_lists.png}
    \caption{Representación gráfica de una lista simplemente enlazada.}
\end{figure}

   
   

   
    \end{frame}


\section{Operaciones con listas simples}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Listas simplemente enlazadas: operaciones}
    
    \begin{itemize}
        
         \item Inserción de un nodo al final
        
        \begin{figure}
            \includegraphics[scale=0.4]{node_insertion_at_end.png}
        \end{figure} 
    
    
        \item Inserción de un nodo al comienzo
        
            \begin{figure}
            \includegraphics[scale=0.4]{node_insertion_beginning.png}
        \end{figure}
       
       
             \item Inserción de un nodo después de un cierto nodo
       
       \begin{figure}
           \includegraphics[scale=0.4]{node_insertion_middle.png}
       \end{figure} 
   
   
                \item Eliminación de un nodo
   
            
   
   
                \item Impresión de todos los nodos 
                
                \item Contar cantidad de nodos
    \end{itemize}
    
    
    
\end{frame}


\begin{frame}{Listas simplemente enlazadas: creación}
    
    
        \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{simple_linked_creation.c}
\end{frame}




\begin{frame}[allowframebreaks]{Listas simplemente enlazadas: insertando un nodo al final}
    
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{simple_linked_inserting_at_end.c}
\end{frame}




\begin{frame}[allowframebreaks]{Listas simplemente enlazadas: imprimiendo la lista}
    
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{simple_linked_printing.c}
\end{frame}



\begin{frame}[allowframebreaks]{Listas simplemente enlazadas: borrando un nodo la lista}
    
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{simple_linked_clearing.c}
    
    
	
\href{https://gitlab.com/informaticaii_iua/-/blob/linked_lists/topics/linked_lists/c/simple_linked_full.c}{\beamergotobutton{Ver ejemplo completo en gitlab}}
\end{frame}


\section{Implementación con funciones: necesidad de referencia doble}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Listas simplemente enlazadas: implementación con
         funciones}
    
\begin{itemize}
    
    \item ¿Cómo implementamos una función para agregar un nodo al comienzo de la lista?
    
    \item Se necesita modificar el contenido, es decir la dirección de memoria almacenada en head
    
    \item ¿Cómo permitimos que una función modifique el contenido de una variable puntero?
    
    
    \newpage
    
    \item Propuestas de prototipos para insertar un nodo al comienzo de la lista
    \begin{itemize}
            \item void push(struct Node , int);
            \item void push(struct Node *, int);
            \item void push(struct Node **, int);
            \item void push(struct Node ***, int);
\end{itemize}
\end{itemize}
        \newpage
    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{simple_linked_full_functions.c}



\href{https://gitlab.com/informaticaii_iua/-/blob/linked_lists/topics/linked_lists/c/simple_linked_full_functions.c.c}{\beamergotobutton{Ver ejemplo completo en gitlab}}
    
\end{frame}



\end{document}